[未來旅行］利用太空火箭載人紐約飛試海39分鐘就得

載人移民火星的運輸技術，或許有更「貼地」的用法。太空探索科技公司SpaceX考慮利用高速火箭在地球上載人，未來由紐約飛往上海只需39分鐘，而且價錢可與目前客機經濟艙座位的票價差不多呢。

SpaceX行政總裁馬斯克(Elon Musk)在澳洲阿德萊德的國際太空會議上表示，建造一艘太空船載人到月球或火星，也可以在地球上用來充當高速交通工具。

馬斯克表示，高速火箭未來可望能把乘客由紐約載到上海，需時僅39分鐘；洛杉磯到紐約只需25分鐘；倫敦到杜拜僅29分鐘。他形容，目前被視為「長程旅行」的旅程未來都可在半小時內完成。他其後又在Instagram內表示，「火箭旅行」的座位票價，可望等於目前客機經濟艙的費用。

不過他提及的高速火箭，目前仍在研發之中。

美聯社

如果真係發明到 而且又咁平
咁會唔會好易撞機

鳩up 咁高速 點降落都係一個巨大問題

依個只係額外用途，火星先係主要目的
ITAR 會比SpaceX 係美國以外整發射台至算

Not the point
Safety and noise

再講多次: 係同 Boring Company 表面宣傳緊嘅想象一樣道理, 唔使在意擺上心

燥音就係好似個計劃咁外海發射已經解決到，雖然sonic boom 仲會好名顯吓
可靠性依個問題，就真係要飛咗先知，不過係BFR 副業，唔知係咪真心想做

搵鬼信

1969年登月後，夠話30年後移民太空，又點又點....

呃細路

SpaceX 想玩埋太空旅遊一份，如果好似musk 咁講full fare economy class 價錢，應該好有競爭力

生活會有咩改善？

咁新界出九龍要幾多秒

載人wo 如果真係好似你幅圖咁 唔洗有穿梭機啦

到時網上應該會出現即日來回倫敦紐約巴黎各大購物勝地。啱哂港女shopping

歐州買樓, 沙田返工

日頭去中環返工 夜晚去英國睇波

你想問咩可以講

[serious] 畀你參考:

[edit]

Closed-cycle rocket sub-orbital flight唔會夠競爭力

Safety呢個point真係有D on9
成日用現有科技水平去衡量未來既既野係好無畏
一黎個idea完全唔係天馬行空
SPACEX做到vertical landing已經係一大步
未來要處理既係準成同穩定度
百幾年前萊特兄弟成功試飛第一次
咪又係極唔穩定易受氣流影響 仲差D炒粉
百幾年前D人又會唔會諗到飛機係現今最安全交通先

1. Rocket engine reliability係咩?
2. 飛機可以glide火箭有咩fallback?
3. BFR咁大枝launch escape mechanism點做?
4. 火箭failure個potential damage同fallout有幾大? 外海發射都好你個launch platform夠唔夠遠? 確保到flight trajectory跌debris冇嘢?
5. 火箭有crash-worthiness? 個structural integrity點保持? Hull strength夠crash land? Landing leg壞咗
而家講載人喺非偏遠地區運作, 重要用返BFR唔係就噉land crew capsule
Safety點戇鳩? 我講嘅係物理定律, radial engine 同 turbofan 已經好唔同啦, 乜 chemical rocket 有變過? (Delta Clipper當年都可以試到landing) 講未來唔係撻句想像唔到就你講晒, 科學對未知嘅嘢用現有知識水平一樣有理論處理, "measure what is measurable, and make measurable what is not", 人哋就算係討論科幻都有方法可談, 何況係航太

條友真係好勁

BFR 已經fully orbital ，問題係睇你信唔信重射可以好似飛機咁燃料成本主導主成本，當然BFR 首十年依個可能極低, 仲要係多節火箭而唔係SSTO ，一次高載人數已經比BO 同Virgin 平好多先